## Introduction à l'architecture des systèmes informatique : De la machine de Turing au Pentium, un demi-siècle d'évolution sans limite

L'objectif de ce premier chapitre ou séquence est de faire une présentation générale du rôle et des fonctionnalités principales d'un système d'exploitation.

1. Introduction
2. De la machine de Turing au Pentium, un demi-siècle d'évolution sans limite
3. **Croître malgré l'échauffement, les évolutions récentes de l'informatique (2 vidéos)**

[![Vidéo 1 B4-M1-S1 ](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/img/NSI-B4-M1-S1-V2.png)](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/NSI-B4-M1-S1-V2.mp4)

## Présentation

[Support de la présentation](https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/blob/master/bloc_4_architecture_robotique_reseaux_ihm/4-1_architecture_materielle/4-1-1_Introduction_%C3%A0_l'architecture_des_syst%C3%A8mes_informatique/4-1-1_Texte_Intro.md)
